傳名創優品計劃明年上市 集資最多10億美元

路透旗下IFR報道，和日本無印良品走相似路線的名創優品﹙MINISO﹚計劃在明年上市，集資額為5億至10億美元。據報公司已聘請美國銀行及高盛安排上市，惟目前地點未定，選址包括香港或美國。
名創優品在2013年成立，在全球80個國家都有分店，數目約3,500家，去年銷售額為170億元人民幣，公司目標是在2022年的分店總數達10,000家。無印良品在2018年的分店數目為975家。
公司去年獲騰訊（700）及Hillhouse Capital等投資10億元人民幣，去年市值為22億美元。

臉皮厚撚到

槍打出頭鳥

Push

集資呃錢走人

佢同福建幫一樣

大家諗諗